Gitの概念
===
[戻る](../README.md)

## ～用語説明～
- リモート  
githabやgitlabなどサーバー上にあるもの。originが付く  

- ローカル  
自分のPCにあるもの

- ブランチ  
ソースの分岐。本番環境はmaster、開発環境はdevelopを使い、各人の開発はdevelopから派生させたブランチで行う。  
各ブランチで開発されたソースは、developにマージされる
ブランチは同名のものがリモートとローカルにそれぞれ存在する

- コミット  
ソースの変更をローカルブランチに記録すること

- プッシュ  
ローカルブランチに記録されたソースの変更を、リモートブランチにも加えること

```
[origin master] 本番環境
    ↓チェックアウト
    ↑マージ
[origin develop] 開発環境
    ↓チェックアウト/プル/リベース
    ↑マージ
[origin Feature/n] リモートブランチ
    ↓チェックアウト/プル/リベース
    ↑プッシュ
[Feature/n] ローカルブランチ
    ↓プル
    ↑コミット
[ソース]
```

こちらも目を通しておいて下さい  
[git pull と git pull –rebase の違いって？図を交えて説明します！](http://kray.jp/blog/git-pull-rebase/)  